Command patern :
	-Client : Principale
	-Invoker : JeuDeLaVie
	-Command : Activite
	-ConcreteCommand : Meurt, Vie
	-execute : activer()
	-Receiver: Cellule
	-doAction : meurt(), vie()
Observer :
	-Observer : Espion
	-update : UtiliserRenseignements
	-ConcreteObserver : JeuDeLaVieGUI
	-Subject : JeuDeLaVie
	-registerObserver : attacher()
	-unregisterObserver : detacher()
	-notifyObserver : prevenirEspions()
Singleton :
	-Singleton : EstMorte, EstVivante
	-GetInstance : GetInstance()
Visitor :
	-Client : Principale
	-Visitor : Parcourir
	-ConcreteVisitor : ParcourtFort, ParcourtNormal
	-visit : ParcourtCelluleVivante(), ParcourtCelluleMorte()
	-Element, ConcreteElement : Cellule
	-accept : generer()
State
	Context: Cellule => request() => vit, meurt, estVivante, toggle, ajouterAuxVoisinsVivants, génère
	State: Situation => handle() => vit, meurt, estVivante, toggle, ajouterAuxVoisinsVivants, génère
	ConcreteStateA: EstMorte
	ConcreteStateB: EstVivante
	